同樣係整嘢食，壽司師傅同中廚師傅完全係不同層次

中廚燜煮煎蒸樣樣都要學，淨係識一款菜冇可能做師傅，包羅萬有，難學難精。

壽司「師傅」就咁切條魚生，捏舊飯，唔係話冇技術，但呢啲嘢求其搵個阿嬸練幾年都精通到，唔係吹奏自己但我煮開公仔麵都整到壽司

壽司好食係睇舊魚生本身靚唔靚，師傅最多關舊飯事，發自內心唔覺得有咩資格開到成行成市

c dan la =.=

弱智

咁你解釋下

食材唔得先要整色整水 這就是生存戰略

駁吾刀=.=

日本野條魚係切得幾靚，不過唔值咁貴囉

咪就係

D咩40年經驗壽司師傅咪又係出黎呃飯食

根本就唔關佢功力事

係D食材靚昨

D傻西仲卜成半年後比成皮食一餐

我有咁靚食材我一樣做到啦

咁都有啲技術嘅

淨係醋嘅比例點樣煮飯點樣洗米點樣整鬆啲飯全部都係技巧
每種魚用咩刀中間舊魚要點加刀令舊魚溶得快啲改變口感已經係技巧
定樓主淨係食開X鮮 X氣

所以你比錢係食條魚本身個價錢
中餐就係食個師父手勢+落味精技巧
邊樣抵d就見仁見智啦

都同意

可能壽司師傅其實好低人工？

點解唔係同日本料理師比較

美式餐廳師傅屌打啦 炸雞炸薯條你估易？中式黎黎去去都係果幾味 我搵個小朋友學返3-5年 乜九大簋都煮到啦

你識揀魚先講啦

中菜真心門檻高好多

博悟刀

係，好難學

人地日本果D壽司師傅每日4點幾起身去漁市場揀靚魚，揀到最新鮮最靚既魚，佢地最值錢就係呢個位
至於香港果班買魚都係個老細買， 唯一技能就係同街市個賣魚佬一樣識劏魚
識個整壽司既日日攞自己識劏魚打飛機當面笑佢又好似好仆街，事實就係求其搵個師奶都做到

大陸魚生食過返唔到轉頭

係，法廚又考級又盛，刀法精準至以mm計，明嘅

壽司佬 嚴格上
連煮食界職人都講唔上

唔撚入流
壽司佬所謂嘅刀功
係每個廚師嘅基本嘢

壽司食
食材嘅鮮味
而廚師嘅職責係
提升食物嘅味道

壽司佬嘅刀功
老老實實
對食材影響 微乎其微
唔生鮮嘅食物 點切都係咁

而廚師有辦法
將平凡食材 變得不平凡
尤以中菜師傅見稱

煎 炒 燘 燉 煮
普羅米修斯將火帶畀人類
中菜師傅將火
玩到出神入化
化腐朽為神奇

所以壽司佬
某程度上係美食界叛徒
同打邊爐一樣
無任何技術含量

壽司佬無資格
同中菜師傅比

要比都係同
豬肉切割員比

死撚咗咪翻唔到

真

好嘅壽司師傅要自己識得揀魚

非洲菜未重難

各位，拎中廚嚟比好似好唔公平，始終傳承多年地大物博，先天屈咗機，英餐都比唔上，可能法國菜先可以一戰

講真去過泰國印度，人地啲廚師整嘢食個盤就未必靚，但一定勁香，引人胃口。壽司就咁整舊飯搭配魚生上去就上盤，好聽啲講叫精簡，難聽講句，叫冷待啲客囉

樓主 連登唔講得真話架 小心祟日大軍入嚟咬你

香港再出發大聯盟發起「促消費 撐經濟」活動

賣魚佬仲勁過啲師傅

咁又冇咁誇張，都要學嘅

咁比唔公平
壽司師傅應該同燒味師傅比 大家都剩係切野

你咁講拉麵果d咪仲無技巧

咁呢啲技術係咪如樓主所言幾年就精通到？

有D野等你做出左成績先講啦

又係釣魚po

睇你點定義精通囉，你話要登峰造極四方聞名嘅，所有嘢都可以研究好耐，純粹討論下食物個格局

應該得法國佬有得比下

大中華膠大量進場

駁吾刀

格局咪就係粵菜越嚟越難做
連大陸人都唔食啦
9毛9，海底撈，重部野都係重口味
香港就譚仔
又係重口味

笑咗

中菜 法國菜 意大利菜

三大世界級料理

仲要中廚個範疇闊到
川菜，滬菜，湘菜，京菜，粵菜
都係中菜
但粵菜就黎連香港人都拋棄

技術方面， 中菜法菜屌打全部， 乜嘢日韓料理根本小巫見大巫。

所言甚是，照道理，中廚師傅應該可以輕鬆整一餐食完會大叫好味嘅omakase。

但係事實又唔係咁喎，原因係咩呢？

求答案

真係唔明整成世整一種食物係咩玩法，反而欣賞居酒屋，乜日本菜都識整，擺街邊都型過人

睇你識唔識揀條靚魚

成班蛋都可能未撚煎過既小學雞係度鳩up

日本應該唔係間間都去漁市場既
香港有漁市場都唔會有三文魚,吞拿魚掛

冇得暖暖？

求其叫個師奶企喺旁邊望一望轉頭已經學到曬啦

咁又好難相信有人未煎過蛋

真，同法國菜比得啖笑，人地真係色香味俱全

樓主食開元氣爭鮮就以為壽司係咁?
試下食一次omakase先睇下咩叫鮨啦 建議試下食Saito/ Daigo 雖然唔知你食唔食得起
同埋亞洲第一個米豬連都係壽司之神

有啲魚有劇毒
處理得唔好會食死人
少啲功夫都做唔到

同意
但人工咪又係一樣

淨係要識玩酒樓咁撚大個鑊已經好難搵到人

同埋我本身唔係住香港，所以好少食元氣爭鮮，唔使用香港個思維嚟踩我

咁又唔係樣樣嘢都講錢嘅

返唔到香港客死他鄉？

同樣係整嘢食，Jamie Oliver 同我老母完全係兩個層次

咪搞笑啦 淨係漬法 熟成 做配搭個D 都講求好多經驗同功夫 唔係所有壽司都係放塊三文魚上舊用模CUP出黎既飯就叫壽司架

中式唔係得粵菜架喎

咁你住大陸？

咁請問你食開咩呢? Saito? Daigo? Nagamoto? 定係 shikon?

中廚未又係砌埋啲野較火侯等時間
是但搵個阿嬸都精通到

日菜係入左一個領域就做一世
例如炸天婦羅就炸一世
中菜唔會話做蒸餸就餸一世
所以日本仔先有所謂"職人"既term

所謂壽司師傅只不過係街市賣魚佬加多煲飯， 應該正名叫壽司佬

肯定唔係啦

咪顛拉

咁你住邊？

呢d真心學一年都學得識

其實主要係要識揀魚。。。
揀魚呢樣嘢你真係有信心做到？

你唔係最叻食老薑驅風咩

可能住開歐美 食住加洲卷以為係鮨

壽司最開始只不過係中國古代唔入流嘅小食， 垃圾壽司佬

呢個唔關個po事，唔使引我自爆

不過粵菜要轉變形像，要包裝下，貴格啲，唔好一圍圍咁住，試下一對一咁煮，最好好似壽司咁開放式同啲客溝通互動，可以試下粵菜Omasake

咁所有嘢都要學嘅，我又冇批評壽司師傅冇技術

下？
會唔關事？
講一個國家就自爆到？

你拎住林丹支球拍係咪等於打到佢嘅水準？

我都唔明幾千蚊一位嘅omakase點解值咁貴，有冇人食過可以形容下

好食是良知

簡單食物洗搞咁多野咩食野係食食材
中國食開屎要加呢加路先好味

lm等解釋

咁你食過邊個omakase 講黎聽下
就算你唔係住香港 都可以食返係當地元氣級數既日本野 都可顯你質素架

不如你講下點唔關事法？

老實，劏魚佬學識握飯，都做到壽司師傅

岩岩食左餐八百

駁唔到亂屌啫，咪理佢啦

佢真係弱撚智
井底之蛙

唔識就柒少陣啦

咁壽司又賣咁貴
又易做
樓主唔去做？今次發達了

咁你唔覆我？
住邊點解唔關事？

中式擺酒有咩中菜可以好過粵菜

所以咪話佢地冇價值淨係識搓飯團

擺酒本身就唔係特別好食

Branding， 中菜自貶身價做爛咗個市

咁都有得吹捧

九唔搭八，我又冇講過壽司難食，反而好欣賞日本嘢，都唔知你地jer緊啲乜

答住咩洲都得掛？

咁中菜都好多款嘅

咁要睇埋漁夫捕唔捕到靚魚

咁你住邊先？

魚生係粵菜名菜嚟， 雖然淡水魚真係有蟲

本身唔鍾意中菜
所以擺酒hea食 之後返去煮個公仔麵算數

只係識握壽司就真係渣咗啲
但真係做omakase 嘅師傅係咩都要識
唔係只係serve 壽司，仲有好多小菜（eg 西京燒個啲）
握壽司同卷都唔易
米水醋比例，舊飯大細，溫度都要學
gordon ramsey 都話難整
Sake pairing 又係學問，咩餸配咩酒最啱
菜色先後次序
同埋好考創意，要時不時轉menu，如果唔係啲客食一次唔會再黎
又要係個客面前整，冇得俾你偷工減料

利申定先，崇日撚一名

清食咁多好野
志魂好撚貴

自己9up完一輪
跟住話住邊度唔關體驗事

個問題係 你連真正既壽司都未食過就妄下判斷
就好似D藍絲話黑警暴力恰當 但自己從未親身係現場見過咁

關你撚事咩痴鳩線

咁咪唔好揀有毒魚咪得

炸雞炸薯條你比半個鐘班唐氏m記仔都學得識啦

你搵師奶整雞泡魚刺身比你食囉

你唔好咁癡線啦

擺酒，試過見人慳皮到俾冬瓜我食
咁就屈左$800

我雖然唔鍾意中菜 但唔會批評佢既存在價值 更有d人覺得好食
只可以講 唔岩口味 壽司好d

食過龍蝦同象拔蚌刺身就知壽司刺身得啖笑

食lunch多 shikon未食過

北佬啲菜先係咁

廣東菜 清清淡淡

完全係養生之道

主要係擺住佢擺舊生嘅野你都夠膽食， 你望下中茶餐廳嘅廚房，佢切舊魚生俾你你都唔夠膽食啦

你地個邏輯同中國功夫一模一樣

其實800食好多好野 擺酒唔熟唔去喇真心

你食開大家樂味精當中餐

佢根本未食過壽司
我識人唔撚識整壽司，係香港做過下壽司鋪
去咗澳洲都做到壽司師傅，搵三萬幾一個月

中菜真係好屈機....

咁無視下面個句 回應第一句OK?
請問你試過D咩omakase?
定係你唔知係咩黎? 可以WIKI

咪係

會唔關事？

瀕臨絕種既羽毛球巴

M記入職一日識晒全部menu
再講你見過美式餐廳menu未

咁你住邊呀？澳門？

樓上一班連廚房都未入過嘅人喺到吹中菜
中菜都分左唔同派系
派系入面仲要分紅案白案
壽司黎計，你當係一個菜系入面嘅專精師傅咁比
先至有可比性
你搵個中菜廚師負責紅案嘅，叫佢搓麵
唔係唔識，但味道一定比唔上白案師傅

上面班戇鳩仔

唔好侮辱日本職人精神
一世鑽研做一樣野比你講到咁負面
我睇日本節目
連整鰹魚乾都有家族傳承
焗幾耐放幾耐都有嚴格qc

壽司唔係你話一塊魚一舊飯
靚魚生就係人都識做
飯既溫度 握果陣手既溫度 握既時間
醋既多寡 魚生部位 握完之後客人食既時間
全部都有曬step
呢種唔係多鳩餘
係日本人對食物製作既重視同認真
某程度係對生活既態度

如果你無生活態度
大可以去食元氣 滿足人類最低層 有飽足感已經夠

呢個根本性別歧視嚟

中菜師傅俾咩菜你你就整咩，冇得揀
壽司師傅俾條唔新鮮嘅魚你你真係冇得整

問題係擺酒係中菜$800-1000
我寧願西式

將日本壽司師傅同中廚對比其實唔太恰當

日本料理咁多瓣野，傳統既會席、料亭、懷石，到壽司、天婦羅、鐵板燒，近代啲有日式法餐等等，單獨將壽司抽出來睇然後講壽司師傅同中廚比，技藝相對少係理所當然既廢話，要對比都係將壽司同某菜式，好似潮式粉麵、廣東雲吞麵對比會比較好啲。

中式都有好多海鮮架鄉下仔
仲要九萬幾種整法，得閒去下高級中式菜館見識下，絕對好過阿豬阿狗都開既高級omakase

因港香港貴租
日本食完全唔貴

佢九成九住大陸

人地日廚做野好撚認真 一針入魂
你老母啲中廚柯完尿都唔撚洗手

譚仔連米線都唔肯用新鮮米線

Ching係咪識人整壽司

其實TOP個D差唔多價 台灣都係

中餐比狗食
好多年未食過

On鳩，一條魚中式九萬幾樣整法，下下好似日本刺身咩

鍾意你呢種理性嘅態度

有啲魚熟成咗之後要更好食
當中熟成技術唔係咁容易畀你學到

你以為日本個d有洗手

中廚有幾多大師傅？
茶餐廳就多
炒啲野又油又難食

諗起蝦仁炒蛋同炒麵

最戇鳩係海膽壽司

就咁不上去嗰個軍艦到

毫無技術可言

真係係日本食個拉麵 要幾硬 淥幾耐都有個timer
所以人地d 野咪可以賣貴你碗魚蛋粉幾倍都成行成市囉 柒頭

你知邊d魚點切
食邊d魚先
邊d先係靚魚？
飲比例係？
我都識緊粉絲蝦

唔新鮮先要整色整水
日本魚夠新鮮，冇污染，就係食佢鮮味

牙醫夠淨係整牙
點解醫生做手術收咁貴

唔識食先會食omakase
上等人有錢佬食咩多自己諗下

其實煎牛扒D廚師我老母層次完全唔同
煎牛扒黎黎去去都係煎 完全冇技巧
咪又係靠牛扒靚 個牛靚煎到成個炭咁都好食架!!!!
點同我老母比 我比老母識整中式牛柳 又要炒洋蔥 又要調醬 GORDON RAMSEY教人整牛扒 笑死人 弱智都識洗鬼佢教

一個全面性 一個單一性

咁海膽剌身呢

但高檔中菜係貴過高檔日本壽司好多，個價錢差異都反映到食材、同處理複雜程度。

你食開差不多先生版本，求其搵個阿嬸捏舊飯捏幾年個啲，咁就緊係啦
莫講話捏飯、切魚，人哋日本學整壽司，單係燒玉子燒就燒咗幾年
你覺得你有資格掂條魚同壽司飯？
你唔笑9吓啲鐵板燒師傅？

中菜都有中菜嘅技巧，無得比較

預咗有人話乜乜崇日
利申：崇優不崇日

但你自己講既野 #1 好唔理性

完全同意！

中菜定粵菜先 雖然話就話中菜包埋粵菜
但你睇北佬食果d 唔係蒸就"拾" 加辣椒蒜頭就一餐
粵菜高深好多

只可以揀一款食成世
可能我真係會揀中菜

貴幾多呢？

要比既應該係同點心師傅比？

你知 我知 單眼佬都知

食完要講一句師傅好犀利

慘得過香港咁撚多人鍾意食壽司多過中菜

其實開呢d post把撚咩.....。
你任何野做到極致都難架啦。

咁呢樣啱，我fd法廚嚟，叫佢試下用塊平排嚟整，連配菜都好塊排本身

日本野着重原味
中菜着重廚藝

其實係，都係主要睇食材新鮮度，要鬥技術成份中菜一定技高一籌

中菜好多失傳菜係咪因為好多步驟同技巧需求高？

日本菜整魚都有好多整法啦...
講到好似得壽司依個方法....
同埋壽司都唔係淨係得生魚啦
又鹽漬又熟成又燒
講到好似求其切舊魚再放喺舊飯上面咁

打邊爐一獲熟又點睇
廚房入面唔洗廚師 一個執料一個溝開湯底

又係白衣渡江個死on9
條友唔夠人講就會開始扯開話題
問一大堆九唔搭八嘅廢話

之前日本新聞先講, 連d日本人都頂唔順d老屎忽文化

d人寧願去壽司學校, 學完後就去連鎖店度做

雖然唔認同樓主
但你XXXX X乜春

用成個菜系同一類食物去比

日本廚管嗰啲有嘅
一般都俾時間你做足
香港嗰啲衰過大陸
屙完屎都話鳩知

呢個冇技術冇討論價值

老屎忽唔肯教人就真

日本仔興專精一種料理
所以有匠人
中菜係高深 但先天食材垃圾
先變左食調味料

打便爐係中菜之恥

用辣湯掩蓋食材原味

食調味料

ching食開爭先

中菜食材都垃圾

點解依家冇人屌ga
表情撚

Omakase係咪以前所謂私房菜咁樣？

點解依家冇人屌ga
表情撚+5p字

蝙蝠都係名食材

你去香港正宗紅店食既中菜 （即係中聯辦飯堂）, 野一樣好撚好食

真心膠mode:
真 中廚有好多菜式你唔整都唔知咁煩 好似梅菜扣肉咁又要洗又要蒸又要燒完再蒸，香港既壽司吧師傅(不含和食)真係家政堂 興趣班級數，做下手工勞作仔

所以飛去日本食好過係香港食
咩元氣 放題 一蘭 食食下有屎味都唔出奇

你食飽參翅肚可以食你十幾萬

因為好食

石頭魚
雞泡魚

都係有毒

其實我明樓主講乜

eg 切魚技巧，你花 1年精通左刀功
基本你所有魚生都應用到

但好似中廚咁
燜煮煎蒸炸炒，每一樣都有唔同技巧
雖然話一理通百理明

但當中要學到既野應該真係比 壽司師傅多同廣
壽司師傅就應該係針對某個特別項目既 深度

係中菜 法國菜 土耳其菜

聽講壽司師傅學洗米都要學成五年

其實兩種都係要長時間鑽研先可以做得好，所以冇得比較

用一生嚟鑽研一種技藝嘅人，佢地嗰種職人精神、一絲不苟嘅態度同對食物嘅執着並唔係每個人都可以做到，亦都唔需要同人比較，因為佢地嘅對手只有自己。

當年5p仔咪依加連登仔囉 有咩好屌

咁毒撚打飛機打一世都叫職人啦

咁壽司師傅除左刀工好仲要睇其他既，好既手門，快令正，出品標準統一，乾淨企理望落專業都係價值所在

似係

=,="(光速逃)

同D人拎茶記有好多款色嚟同外國專做一種食物嘅舖頭比有咩分別

我覺得做中餐師傅好危險, 個爐真係猛火到唔講得笑

入動物台捉表情乜料 又想踩場嗎-.-

未食過omakase?
由挑選食材 刀工 上菜次序同時間 無微不至地照顧客人所需既服務 都可以好講究
你想食平野爭鮮都得啦

成班一直講壽司幾難幾難
完全冇同中廚比較過
根本就駁唔到樓主

類似咁，ching識啲嘢

又唔好咁串

好撚無知
第一 omakase師傅唔係淨係得nigiri
仲有好多小品同漬物同造り
食omakase係食佢個menu個舖排
第二 有巴打講咗 刀功好係基本
人地都冇用刀功黎打飛機
但切味呢樣嘢仲有邊種菜夠佢出色？
三 唔係條魚夠新鮮就得
首先日本魚有好多款 講緊個鮮度係差兩星期都差好遠
其次 唔係新鮮切就等如好食
新鮮有幾新鮮？活締中廚識唔識？
有啲魚係要age過先好食
age幾耐次次都唔同
係咪umami多就等如好？
四 切幾厚幾薄 𠝹唔𠝹花 點𠝹
又好睇條魚嘅形態 邊個部位
點先做到最好食
五 Shari嘅比例濕度 溫度 要最精準
要衡量埋握完nigiri之後個整體溫度
而且濕度溫度會不停隨時間變
你點樣去calculate你一晚service每一粒都準確
六 omakase 好啲嘅師傅會因應埋個顧客
去判斷每粒nigiri嘅形態
我唔係話壽司師傅第一
但講到門手藝一文不值只顯得你無知

CC台賤種狗係咁上下

樓主淨係識迴轉壽C？
去食omakase都唔係得切魚生+掐飯啦

唔識切個d 真係切埋d筋位俾你
好好一條魚浪費哂

好講唔講 你講英國餐
我已經唔知你假膠定認真

有幾多人會執著打飛機嘅要求
温度濕度配菜音樂燈光
無日本人嗰種執著
你打一世飛機都只係爭鮮級飛機手
唔係達人拓也

班撚樣識西食咩

我幾時講到一文不值，你可唔可以追下po，唔好一入嚟就屌天屌地

上咗熱門
冇留意咩台

睇完王剛個d 煮野覺得出街食中菜好抵 反而日本野西餐其實真係幾易煮跟住個食譜整就得，同出街食一樣味

關cc台咩事

ching你走先
呢到我頂住

樓主還安好嗎 連登咁多無腦崇日狗一定衝出來咬到你仆街

平時見人認真覆都想叫佢唔好哂咁多心機理d假膠
不過又幾好睇

日本個d有料到嘅壽司師傅未掂屠刀之前要煎蛋煎成年，煎到最佳狀態先開始做壽司喎
仲有人哋整舊飯真係要好多技巧，個啲技巧不可言喻只好體會架喎
量化技術樓主係咪唔知咩叫質素？
不過你講嘅係香港嘅壽司店嘅話，我贊同

首先
香港茶記要有佢咁既功力
香港d茶記既中餐都係鳩鳩地

一生人一次

40年經驗其實係同d漁販建立交情嘅時間
將最好嘅貨留俾佢

個個睇完標題就亂屌

其實お任せ唔係淨係切魚...
仲要配搭menu 做平衡同層次
之後每隻魚都有好多唔同可造之法 咩漬咩熟成
仲有切法同壽司造法都有好多種
仲有唔通醬可配 全部都好要經驗
唔係一個切字咁簡單
師兄中菜了解得幾廣 但呢壽司方面真係睇得你唔太識 建議唔好咁快妄下定論

咪玩啦哥仔
個個菜系都係咁啦
唔係吹奏支那菜
但係講醃製講煮法講繁複
日本壽司經已少人幾條街嘅複雜度
要吹奏日本嘢都唔係咁玩啦

成班喺到話壽司垃圾唔入流
條女叫你地去排壽司郎咪又係去排
下次應該屌尻條女
話食乜撚壽司呀 你都唔撚入流嘅 黎我帶你食中菜

咪又係河豚
其他菜系一樣有
利申：鍾意食日本嘢

如果師傅親自揀魚又真係值既

睇下標題啦好嘛
講緊壽司師傅啊大佬

大家討論下姐

咪搞笑 鮑參翅肚
無一種食材係可以簡單處理就好食
全部中國產既蔬菜 無一樣係見得人
番茄木瓜 臭的
南瓜唔及日本既香

你試下擺意大利茄同支那茄去煮同一道pasta

巴打係壽司師傅黎？

高級壽司係香港真係少見啲，或者可能係貴到我根本冇留意

人地講求嘅係深入度 對每種食材嘅了解 唔係所有魚dup落個蒸爐蒸 仲要鎅花都唔同 唔係下下一野斬件就叫切好

中到
釣高黎賣都成班傻仔護航
懶有品味以為自己好識波

鮑參翅肚係中菜入面最唔撚入門嘅菜式

雖然我好鍾意日本，亦同意壽司好食，但其實呢啲老屎忽文化真係不值吹奏，好多日本人都屌啲師傅只係想壓榨學徒嘅價值，而唔係真心教

壽司生野真係怕 幾好味都唔食
中菜屋企飯食足咁多年 一般人都厭
其實最好係西菜

大佬呀 睇多啲壽司整法好冇呀
好多omakase壽司師傅嘅魚係會做熟成 漬法
唔少仲會有燒魚燒肉 壽司師傅唔係整係整生野架

個比較咪錯撚哂囉所以

同埋壽司都唔係淨係得生魚啦
又鹽漬又熟成又燒
講到好似求其切舊魚再放喺舊飯上面咁

睇啲唔睇啲

證明咗Z世代係幾冇耐性

唔係 我只係成日食omakase所以識少少

其實中廚都唔係好難

有冇人試過用章紅滾白菜仔豆腐湯？

同埋其實香港貴價壽司開到已經周街都係 尤其係中環 尖沙咀 銅鑼灣 但好多都係唔係好傳統同真點匠人

屌你我都係第一時間諗起佢

茶記應該係職人吹水個d 級數係簡單版家常好多

咁你食壽司有無食到燕窩魚翅價格嘅食材先？
食幾舊新鮮d嘅海鮮壽司
食完餐omakase餓到pk
個幾塊細細舊海鮮仔
幾新鮮都好 咁細舊
成本比你幾舊都比多左
埋單收你四五千蚊香港食又無交流
唔知食咩

咁法國菜都有細餐嘅，討論下唔使咁激動

終於有個正常人
成個設題都有問題
要用中菜黎比起碼用返日本菜黎比先正常少少啦

睇黎師兄食開啲平價扮omakase嘅香港日本野
次次係daigo/saito食到想嘔 但隻隻入口都好撚好食

其實老實講呢d 係恰鳩新仔姐，話就話睇下佢態度如何，你試下香港叫d 人train 一年蛋卷呢d 簡單野有無人會理煮個飯洗鬼學幾年咩係啲老屎忽夾硬迫啲新仔要咁姐

Omakase 十件壽司加前菜甜品
幾千蚊一位

因為教識徒師冇師傅呢個思想

你個名寫錯左

Golden Ramsay 都唔敢挑中菜 雕豆腐啦
日本菜真係食個鮮味 但水準好平均 難食得有個抱
反而中菜好難好震驚你

講到啲呀姐偷望幾下會識
啲日本仔一路洗米一路偷望咗幾年都未識啦
壽司係食緊仔細嘅味道
甜酸苦鹹旨味喺一啖入面嘅平均
同你中菜嘅味道係無得比較
亦好講天份 唔係你想學就學得識
等如香港嘅omakase永遠超越唔到日本仔一樣
一來食材先決
二來個文化根基做唔返出黎
無咗佢地嗰份mindset

你話葦名？ 個正名比人用左 所以用呢個

壽司一定有少少技術，但唔係吹到咁撚大囉，咩煮幾年飯先比劏魚，又劏多幾年魚先比整壽司咁屌高來賣

大佬啊
睇多d中菜整法好無啊
支那菜雖然狗 但係
煎炒煮炸炆燉蒸焗
人地一樣有醃製 一樣多煮法
講極都係日本嘢幾勁幾勁
人地標題比較緊啊
根本就駁唔到

日本都有食過
係好食嘅
但係講真又唔太多功夫 食食材

我學幾個鐘就埋位做啦
啲冷飯揸一揸搓一搓再撻夠生魚片上去之嘛
講真啲弱智人士都做到啦
係啲傻閪係度神化呢啲簡單嘢

你咁講咪表示左中菜一樣有唔入流既野，仲要價錢無可比性。壽司只係日本菜既其中一種料理，用中菜去比係咪有啲奇怪？

根本兩樣都各有難處
俾樓豬去做
另定兩樣都唔識

講中你咪叫激動囉
你內心激動d

我冇話中菜廢 冇話冇醃製
係你話壽司淨係切魚 生食 係你地唔了解件事就大大隻紅字以為好威咁去偏低人地
呢啲事小弟唔敢做 所以絕無批評中菜之意 只係想幫啲未食過真正鮨嘅了解下壽司唔只係元氣之流
唔該你用紅字前望下人地講咩先

最大功勞一定係啲魚生㗎喇
壽司師傅同其他廚師根本冇得比

大佬啊
睇多d中菜整法好無啊
支那菜雖然狗 但係
煎炒煮炸炆燉蒸焗
人地一樣有醃製 一樣多煮法
講極都係日本嘢幾勁幾勁
人地標題比較緊啊
根本就駁唔到
你唔係覺得中菜就係一下dup落去蒸啊小朋友

唔敢話壽司技術含量低，但嗰種分別普通人唔會食得出，只要專業試食者先食得出固中技巧

整壽司根本就唔係整嘢食
呢個完全係事實黎

壽司得生魚????

大佬啊
睇多d日本菜整法好無啊
煎炒煮炸炆燉蒸焗
人地一樣有醃製 一樣多煮法
講極都係支那嘢幾勁幾勁
根本就駁唔到

柒少陣啦 同啲大中華膠死要面話咩中國5000年歷史好撚威最撚勁咩都要贏一樣
依啲菜系邊有高低之分嘅姐 各有各精彩
你死都要話中菜好撚勁咁你繼續

本帖含有2%動漫成份

我呢個講法係參照緊你地對壽司嘅睇法 照辦咁講出黎
你唔係以為壽司就係切舊魚dup上舊飯就係呀？
你個名雖然話比大家知你冇錢食 但唔係咁醜怪話人知你食開元氣當自己食家先得架

如果中廚拎碟生既野出黎都無人屌鳩佢
我就話個中廚叻喇

Mud真係咁多人食得出

就好似一般人人睇戲都係講好睇or唔好睇
邊有咁多人講深度

咁人地比較緊wor
你係駁到嘅咪駁囉
人地用中菜將你日本嘢比下去
就係度單單打打話你唔了解 係度懶係嘢咁
講完又唔見邊度勁過中菜
似係你以為自己日本嘢好威 就周圍貶低人wor

食鮑

所以到底比較緊廚師功力定菜式性價比？香港食日本菜唔值正如日本食中菜唔值一樣

中菜不嬲唔易，仲未講手工菜
有返咁多年食嘅文化係唔同

不過有乜用，而加大陸最多人食係0技巧火鍋

大陸呢啲劣等地方就無謂討論啦

唔洗揀魚 唔洗切
刺身無加工
好唔好食後天好難補救

我諗起肥媽

都話我係想等你地知道壽司唔淨係咁 起馬知多啲 個比較會真實啲呀 你以家似係當壽司係齋切魚 齋生食 咁住攞最中菜黎比
咁我夠可以話日本野屌打中菜啦 中菜黎黎去去都係咩餐蛋飯 有咩技巧可言？
見到問題所在未？
提高下自己見識 了解晒兩邊事物先再紅字
你了解晒兩邊再覺得壽司係比不上中菜係無問題
但你以家咁樣 同叻哥有啲似囉

真係好撚肉酸，人地比較緊兩種師傅既層次，你就係咁話人無錢食食唔起 你覺得人地對壽司既睇法係錯既，你咪指出返有咩唔岩，同中菜有咩唔同。

以為李嘉城定bill gates

其實一句講到尾咪就係日本嘢係食食材，中菜食技術囉

俾著高級中菜你食咪一樣唔識貨
嫌人細碟

講中菜勁就係大中華膠
笑撚我
駁唔到就要攞返咋沙笑撚死
樓主出個post將比較中菜日菜
我出黎比較就叫咩都要贏
樓上十幾個日本撚係度比較
又唔計
崇日撚真係輸唔起

你講晒咪就係得咁多
自己google下中式有幾多種整法，費事嚇親你

有集masterchief切魚生
班人切到成pat屎咁wor

睇返我覆佢個個啦 唔想打多次
請了解晒兩邊事物 再作評論啦
成班好似淨係睇無線咁 跟住就話黑警打得好咁
唔好太井底之蛙ok?

其實兩邊都有技術嘅，不過日本仔整死一樣咁解

有
東莞刺身
鯇魚刺身
Siu L4

中菜係好多 我無批評 但壽司都唔係你地所講到咁少 明白我嘅原意好冇？

錯啦，証明你食得好野少
任何野食材都要靚，再加埋多種整法先會有味覺既享受

咁jamie係廢啲嘅，都執得7788

咁講到你日本嘢邊忽勁過中菜未啊
等到悶啦
樓主開個post比較
又唔比較得
你咁樣駁唔到又懶係嘢咁 同叻哥又d似囉

笑死
中菜餐廳受疫情影響執得七七八八
搞到你失業
你就去眼紅日本菜唔抵得人地生意係全城最好

講到我地未係日本食過omakase咁

但都証明唔到日本既整法複雜過同變化多過中式既整法

唔想重覆了 好似要氹隻癲狗唔好咬人咁
最後一次 我無話日本菜過中菜 但壽司並唔係口中所言咁少造法 了解兩邊啲野再屌啦 否則只係顯得你井底之蛙姐

agger 同樣係整嘢食，水吧師傅同中廚師傅完全係不同層次

應該咁講
中國菜（我指係成個民族唔單單係一道半道菜）
有好多款
中國廚師要識嘅太全面
好多時博而不精
而日本廚師佢哋嘅菜式冇中國菜咁多
可以專心鑽研
但就會精而不博

其實你講話壽司得生魚已經顯出你未食過

點解係中式成個菜系同壽司一種菜式做比較
成個菜系當然做法多元化啲啦

中菜師傅咪又係剩係識落味精

有咁多油落咁多油 爆香啲香料 落啲豉油炒炒炒最多叫做識拋鑊

我都冇話比較兩者 我只係話壽司唔只得生魚 仲有好多 但都可以多唔過中菜架 扣夠帽子未？

下，係你話係香港食日本野無交流，我咪話日本食中菜一樣有呢啲情況。我無話過你無去過日本食。而壽司係日菜一種用中菜廚師比又有咩可比性？

中廚師傅周身刀冇張利
越食越差

樓主走先 我頂住
香港食壽司係食日本野
間鋪識買識劏無食壞人就得
大概商人都係識做生意的

駁唔到駁唔到囉
你講咁多乜柒咩柒深入了解日本嘢
搞完咪又係講唔出邊d出眾過中菜
係啦係啦 我地井底之蛙啦
全世界都井底之蛙 得你崇日撚世界第一
飲食界清流
開心未？

有幾多？最多咪炙燒一下
軍艦仲簡單 切碎搵紫菜包住就搞掂

成班刀都未識揸就開始批評 好似d小學雞 屌老師唔識野咁

由細到大都覺得係雲吞麵level
就算知道個湯底係有心機啲都覺得唔值

就係睇完了解先屌柒你啊嘛，食過omakase就唔井底？咁我又真係食過志魂
淨係見到你拋堆名出來，叫人試下跟手又話人唔知食唔食得起，幾千蚊洗唔洗講咩食唔食得起啊，真係見到你覺得肉酸咋，你仲要係食lunch咋

下
咁樓主一直講緊食物製作複雜程度
點解無可比性？
我自己話食omakase唔抵姐
又會令到樓豬講緊嘅比較日菜中菜製作無可比性？

你以家咁樣發悔氣先似駁唔到 我都冇話過中菜廢過壽司 跟住就話我駁唔到 由始至終都想講壽司唔只你口中講到咁 跟住就發晒癲屌人 你唔係井底之蛙 似癲狗見人就咬多啲

熟成 醋漬 昆布漬 鹽漬 braise等等等等
講增廣見聞

駁唔到

日本人唔識享受

如果拉麵湯底叫有心機咁潮式麵館個滷水膽咪一樣有心機
根本連登啲傻仔覺得日本人放個屁都香啲

志魂算係最差個間
我屌個條友未食過鮨就話魚得生食姐
你有冇話過魚得生食？ 冇咪冇屌你囉
同埋師兄請問你點book shikon?

俾爭先既料你你係咪切完會好食咗

咁ching你有無食過高級中菜先
你又話要了解晒兩邊

呢度講事實會比人屌

但壽司複雜性唔係淨係得 生食 囉

我換個講法講，東北餃子係咪中菜？咁餃子師傅同日菜比係咪功力差好遠？日菜有煎炒蒸炸，生食咩都有。

同意😂

香港富豪唔識享受
柒完未呀你

邊間4,5千蚊位又咁垃圾 開名

我唔識煮野食

不過我係嘗試理解緊樓主所帶出既話題

我亦都有講 中廚學既野係廣，壽司師傅就係深化

我真係冇 所以我唔敢批評中菜 只係想為壽司平反唔只得生食
明白我立場未？

笑死
我又邊度講過是壽司得生魚
-淨係得-
唔講 就叫聲稱淨係得生魚？
崇日撚係文盲定點壽司唔洗整飯？😡

咁我又講：講到中菜得蒸魚咁
就知你未食過

講咁多咪又係搵唔到邊度出眾過中菜

真係好笑

意菜、泰菜屌打中菜
中菜屌打日菜

日菜似計數多過煮野 根本唔係考驗廚藝

講咁多 好食咪食 唔好食咪唔食 即使千萬種技巧 食落都唔覺得感動 咁又點

有咩好抬高踩低 學識欣賞唔得既

🍣😋

新潮文

你攞幾百人同幾億人去比
邊個柒

咁邊間omakase食到飽到嘔咁走？
開名

漬法 熟成呢啲中菜其實都有啵
你要平反你應該拎啲得壽司有 中菜無嘅野出來先有說服力

收啦大中華膠整埋啲大紅字唔柒嘅咩
樓主個post已經唔係兩個菜系比較啦 講咩比較中菜日菜姐
再者係你地講到壽司係阿豬阿狗都整到
咁中菜咁係啦 間間茶記都整緊啦 連西餐都整埋添
講每樣菜都有自己獨特之處就係崇日撚
笑撚到我

點解係同壽司師父比

兒登仔係都要搵交嗌架啦
踩低人地黎顯得自己好識野

利申：食中菜多過日本野

又話我搵到邊到出眾過中菜啦 冇諗過咁做 自己唔識食壽司 駁唔到人就屈人駁唔到 都話我冇諗住證明壽司出眾過中菜 冇呀 成個藍絲廢老咁唔講理嘅

事實上樓主係有道理

可以睇下呢個支那未廢晒既老嘢YouTube channel

咁咩叫呀嬸都精通到

其實一個好既壽司師傅會視食材情況去做唔同處理。就好似吞拿魚，要熟成，去筋等。唔係話就咁切就好食。

而家講梗中廚高層次過日廚
你唔夠講講到去窮人冇得食，究竟邊個柒

中廚師傅完全低幾級

救命 都話我冇要比較兩者 只係想幫壽司平反姐
成班死都要我做比較

你地班崇日撚上面都已經兜到落日系菜打中菜啦
話我地偏頗無中立唔識野 屌柒我地嘛
全菜系比你去比較 咪又係講唔出邊度勁
日本全菜系全煮法 對中菜全煮法
邊個複雜d 邊個繁複d 邊個多變化曬功夫d
咁講到未？

人地夠係講句唔值咁貴你就起晒鋼
明明無人講過壽司淨係得魚生
咁臭豆腐 腐乳夠要醃漬 熟成
收返你500蚊一樽好無

淨係識扣人帽子話人崇日 屈人話中菜<壽司 你咁中意屈人 是咪黑警來

壽司的確係阿豬阿狗都整到，新手都會做到個形但未到個味

相反中菜冇咁上下技巧，唔好講個味，你連個樣都唔會整到

柒夠啦你，唔出聲唔會比人笑你架

樓主走先 連登出晒名崇日 你咁樣講壽司師傅佢哋會屌死你

自己碌上去睇啦 人地講鹽漬 熟成
即刻屌人 壽司師傅喎

如果用中國菜比較 係應該同日本菜比較
而日本菜一樣有煎炒煮炸燉炆炒個d煮法

香港擁有優越既食材進口
但同一間酒店既中廚部依然用緊巴西豬巴西雞美國平牛
但西餐部用緊西班牙豬日本雞法國雞澳洲靚牛
日餐部都係用相對高級既食材
咁你話中餐抵食左係邊？
味精同爆香三寶 大量化工調味料？

我都覺，簡直係垃圾，咁貴都咁差所以唔怪得人屌壽司，壽司個朵應該有份比志魂做衰
舊鋪果時留電話留credit card資料就book到
我由頭到尾都屌鳩你拋堆名出來，叫人試下跟手又話人唔知食唔食得起，唔好迴避呢個point啦，你有心想比較既點會講呢d廢話

高級中菜師傅>>>>>>>高級壽司師傅
但比黎焦意思兩邊都係好野黎架

無

似係你發悔氣先wor
哇 話中菜勁過你日本野 就係
井底之蛙！！！
問你又講唔出邊忽勁過中菜
就似叻哥！！！
係度死撐屌你老母

成隻癲狗咁咬人先
又駁唔到
係度發悔氣

中菜撚係咁
我都係想講壽司唔係一個師奶就整得好食
成班就喺到講中菜好多整法好複雜 勁過壽司好多
屌 你地都唔會比咩畫抽象畫難過寫實畫啦
藝術依啲野比佢地講到有高低之分真係得啖笑
你可以中意中菜日菜但唔好貶低其他野
咁只會顯得你好無知

好痛呀 你啲紅字同屈人技兩 我以家心痛到想跳樓呀

中餐點計都係屈機嘅
僅限真係有料到嘅師父
依家香港啲所謂中餐廚師咪一樣求求其其
不過樓主話求其一個阿嬸學幾年精通到嘅就真係不敢苟同喇

中菜係廢過你日本野

咪傻啦 留credit 每月準時月頭打電話搶位先啦

下，我無講過日菜比中菜好，只係講個比較方法奇怪，亦有講過高檔中菜貴過日菜反映到食材同處理複雜程度既差異。有唔同意就崇日，又黎紅式批鬥？

你班友咪淨係識扣人帽子話支持中菜就係大中華膠？
你咁鍾意屈人
是咪鬼是咪黑警
講唔過人就係黑警低劣到

高質中菜好食啊 淨講舊肥叉外脆但入口即溶就覺得正

靚壽司一樣好食 入口係幸福感同滿足感

不過兩樣都唔好 因為荷包很痛

我就真係想睇下點整到個型出黎
你捏舊飯已經舊舊唔同大細啦
派少陣膠啦好嗎

sor 唔是我日本嘢

中菜真係冇得講 你根本唔可以從學術上探討

高級中菜真係好撚正

淨係個豉油王炒麵60蚊同200蚊已經2個世界

傻仔，知唔知邊個小野二郎呀
唔知google下

你小兒麻痹症？ 連舊飯都唔識捏？

壽司師傅sell深度，中菜師傅sell廣度
壽司師傅用成年研究點樣可以由95%完成度到98%，又用成年提升到99%，你食梗嘅係最好嘅野
雖然現實其實有d on9, 冇客人分到95%同99%嘅分別，但佢就用左兩年時間去研究

屌你老味，我咪講撚左留credit card資料, 我果時打去真係唔洗搶位有撚辦法

喂，咪撚選擇性失明啦，你又要試我係咪真係食過啦，依家又spin來spin去扮盲，「我由頭到尾都屌鳩你拋堆名出來，叫人試下跟手又話人唔知食唔食得起，唔好迴避呢個point啦，你有心想比較既點會講呢d廢話
」

點夠我痛啊
我地話中菜>日本野
就係井底之蛙！！
我地係叻哥嘛 死撐似藍屍嘛
我地係大中華膠嘛

好心痛啊
估唔到客觀比較中菜日菜都變做藍絲變做叻哥
我唔要做叻哥啊啊啊啊
我宣布日本菜世界第一複雜
唔好屈我做叻哥啊

你自己試下捏咪知
同包餃子蝦餃一樣
你一開始唔識包
都唔會每隻一樣
點捏先唔會過實好口感
唔夠實又會一拿起就散

有幾難
整個飯難得整個叉燒包難

燒味師傅要識燒乳豬 燒肉 醃叉燒
點樣燒得靚隻燒鵝已經有難度
你以為齋切嘢咁簡單？

咪有個型係到囉 你都識係都大細唔同啦
中菜你連個型都冇

問題係中菜師傅既廣度樣樣得70％

撐中菜果d都唔撚識食
死窮撚黎

日本啲蛋糕好好食
日本日菜=大部分好食
香港中菜=好難搵到好食

好事嚟㗎其實
少啲人去食omakase
其實壽司真係無乜好食嘅，又唔飽
個啲大和民族先做到嘅細節、細心、體貼、認真、精益求精嘅精神，真係無乜嘢值得欣賞同學習嘅

兒登真係兒登 成堆癲狗 食唔起都要扮晒野 淨係識屈鳩人 扣人帽子 少少野就紅字屌人 成個垃咁 block9晒算

印象中愈勁嘅壽司師傅
可以用愈少次數去握出一舊實嘅壽司
因為每握一次都會影響咗個壽司

其實愈簡單嘅嘢整得好愈難
一間餐廳嘅靚仔整得好唔好都可以分到高下

因為比人講中左 所以癲起上黎咬人 block晒佢地啦

周身刀無張利

有咩型冇呀 講黎聽下

唔夠人講發脾氣代表日本廚藝高層次架原來，你真係好撚柒

咁你咪自己慢慢捏囉
係呀整個飯難過叉燒包呀
叉燒包咪又係面粉+水+豬肉

其實呢個post好反映某類香港人
求廣度唔求深度
同埋用一個菜系比較一個菜種
根本冇可比性
而且比黎都好無謂
你唔欣賞莫奈嘅畫風
就話佢啲畫冇達文西咁靚
欣唔欣賞係好個人
但一個有涵差嘅人係會先了解
先再講自己「客觀感受」
而唔係單純否定

呢樣先係重點，料理手法個目的係令食材變得更好食，比較複雜程度唔知為咩。而現時好多名廚唔會局限係菜系。好似中菜會用黑毛豬，甚至parma harm ，西式醬汁，紅酒配合中菜。而新派壽司傅會用西廚既風乾熟成濃縮鮮味。
另外一個重點係全部都好貴。

中國五千年歷史 博大精深

講到美食 日本仔可以返屋企收收皮先

點知咁多負評
合理喎

師兄你咁理智 上連登會好痛苦

你班友咪又係話撐中菜就係大中華膠係藍絲係叻哥
樓主純粹比較菜系同佢相應價錢
咁你靚燕窩魚翅來貨已經幾千
煮哩d貴嘢又加埋咩柒又燉又炸又煮又過水又剩
勁嘅浪費你幾日時間整 好唔好食見仁見智
的確係繁複 收你皮幾都無可厚非
但係你食日本野都係講新鮮
有眼光識揀食材就夠好食
本身食材價位亦都唔及中菜貴價嘢
複雜程度 變化同多樣程度比唔上
個價錢的確係貴

依個真 點解冇咩人擺西式 擺開都係中式 係我一定擺西式

仲要好多癲為嗌贏人 不擇手段 又大紅字 又屈人 同藍絲真係好似 真係都是腥港人 同佢地講道理真係不智 直接屈鳩返佢地仲好

利申 同意廣同深之別

餃子蝦餃個d咪要形
點心 壽司仔 西餐我都做過
只可以話 每個地方菜都有佢值得欣賞既地方
但了解過依家既酒樓點運作
你就發現係做緊鍊金術師 而唔係廚

笑左
呢樣真喎

根本兩個職業都唔對等
一個就刀功為主
而中菜廚師就假設晒所有中菜都精通
係比都要拎返個精通日本菜既廚師比...

偽名題

整飯難過整包
你繼續自己打飛機

所以咪話頂級中菜係貴過頂級壽司，咁又點解話壽司唔值? 打冷一條大啲既大眼鷄成千蚊，處理又好繁複，又好值？價錢包括好多野係入面，所以我先話呢個比較奇怪。

真 見佢地咁比較藝術真係好撚好笑
你啲唔會話blue勁過rock or heavy metal啦
但佢地就係會囉

你自己唔識整包姐
搓粉 發酵 塞餡 搓番個形就搞店
難就難在要每個包差唔多size 料都岩岩好嘛

食材幾貴幾多錢煮法幾複雜都好
但日本菜都係又新鮮又好食過中菜

咁有耐性覆係因為想多啲香港人對飲食文化有深層次啲嘅了解
我自己做法餐 但認為每個菜系都有佢嘅優劣
作為食客 應該嘗試去了解每個菜種嘅美
而唔係去比高低
個世界會大好多

邊個窮撚呢，冇食過高級中菜

食過喇
挑去食懷石料理好過

懷石料理喺複雜程度變化同多樣程度都已經唔輸啦

有幾難呀整個包
你小兒麻痹症？ 連個包都唔識整？

未食過米芝連omakase
唔知可以有幾驚為天人

無知，蘇菜一啲都唔遜色於粵菜

一係你比條片比條link講你所謂嘅頂級壽司有幾複雜
等我地觀摩下有幾複雜 幾難整
我又唔覺得食你omakase幾舊
所謂高級壽司收幾千
好過食一千打冷大眼雞wor

懷石我都食過， 得個名，都係食食材新鮮，冇咩特別

點解要比？
多人鐘意食咪開到成行成市

已經好食過咩高級中菜好多全部食材唔掂靠整色整水

sell 服務，㕑師會講解多啲野，都係食材新鮮

複雜又點，根本冇咩好大分別，新鮮行先，只係 90 同 91 分分別

笑撚死
唔係吹奏支那嘢
但係你個懷石料理收一收埋啦
支那嘢煎炒煮炸炆燉蒸焗 幾十個分支
笑到我 講複雜靚咖喱都複雜過你懷石啦

麥當勞全世界最多人食喎咁

香港人精神周身刀冇張利 做死一範有咩依郁做唔返嗰樣嘢被人屌就有 望下新界種田上咗年紀嗰啲
不過比較驚啲人唔open-minded得嚟提出論點冇合理理據支持

樓主講緊比較複雜程度
我比較完你同我講複雜又點？

照你咁講食材唔使煮法配搭，食新鮮咪得囉，

食日本菜係享受
食中菜....嘩好複雜好勁呀 完

見仁見智
你鍾意代表全香港人鍾意？
香港地食個茶記咕嚕肉碟頭飯都係中菜啦
你咪又係食

唔同魚，唔同部位個處理方法唔同

下等人思維

用壽司師傅同中廚師傅比
同用一個麵包師傅同法國菜師傅比有咩分別，都唔同level
係都用日式菜系同中菜比啦

典解要吊牙-.-

回應下中菜食材垃圾又收你高級價錢先啦 煮法勁大撚晒?

其實google下係咪咁難
懷石
八寸（Hassun，はっすん）
以季節為主題的菜色，通常為一種壽司與幾道較小份的小菜組合。
先附（Sakizuke，さきづけ）
開胃用的小菜，調味輕盈和質感清新。
向付け（Mukōzuke，むこうづけ）
季節性的生魚片。
炊き合わせ（Takiawase，たきあわせ）
蔬菜、肉、魚、豆腐等食材切小塊悶煮。
蓋物（Futamono，ふたもの）
有蓋食器裝盛的食物，通常為湯，或茶碗蒸。
焼物（Yakimono，やきもの）
季節性的魚類燒烤。
酢餚（Su-zakana，す ざかな）
以醋醃漬的小菜。
冷鉢（Hiyashi-bachi，ひやし ばち）
用冰鎮過的食器來盛放熟食，可有麵條、涼拌時蔬、蝦蟹肉等等。
中豬口（Naka-choko，なか ちょこ）
酸味的湯。
強餚（Shii-zakana，しい ざかな)
主菜，一般為烤制或煮製的牛肉、禽肉、魚等等。
御飯（Gohan，ごはん）
以米飯為主要食材的菜。
香物（Kō no mono，こう の もの）
季節性的醃製蔬菜。
止椀（Tome-wan，とめ わん）
醬湯，以大醬為主料的湯，會放入豆腐、蔥花，有時候還有海鮮、菌類等等。
水物（Mizumono，みずもの）
餐後甜點，蜜瓜、葡萄、桃等甜美多汁的傳統高級水果。

係呀一啲都唔複雜 用火煮咋嘛挑

等睇巴打示範整包 唔好食唔叫識整㗎喎

香港人唔鍾意就唔會開到成行成市喇

潮式火鍋用清湯
麻辣火鍋唔係「打邊爐」

日本野咪又細件又收你貴一貴，

我真係唔食茶記依啲狗糧

食開大大份又飽又享受
你食開細件關我事?

拎茶記黎舉例真係笑到仆街

佢地咪又係話阿豬阿狗都整到個壽司型出黎

'壽司的確係阿豬阿狗都整到，新手都會做到個形但未到個味'

我用返佢地啲思維咋

好奇一問有邊到地方係唔用煎炒煮炸炆燉蒸焗
中廚都冇可能精通以上咁多樣啦

咁多年黎日本野都比較貴，又值？

刀功唔係你話練幾年就有
刀種有好撚多
拎唔同刀手感又唔同
唔同食材落刀都有唔同技巧

唔好用啲咁撚井蛙嘅眼光睇野啦

直頭抵屌啦
睇你都係食餐野要左諗右諗值唔值又度縮架啦

係啦係啦 你唔食全香港人都食
全港你最清高係你

全世界都冇架
得中菜有
就算有都唔夠中菜複雜

全香港人你不代表我

洗左39年米

睇下壽司郎sukiya幾撚多人排
你自己去茶記慢慢食狗糧

全世界都無醃製無熟成
得日菜有
好複雜啊
就算有都唔夠日菜勁因為崇日撚話勁就勁

emm…
依家我只想講
呢個post嘅各位巴打成功讓我夢回十年前
有啲感觸

我咪話左複雜程度只係價錢一部分，正如成千蚊條既大眼鷄都唔係貴係工序繁複，你唔覺omakase好食過大眼鷄正如我唔覺大眼鷄好食過omakase一樣。定係係覺得難整啲就好食啲?
再退後一步講，一千蚊既omakase唔通工序易過打冷大眼鷄？

如果要講阿豬阿狗都整到
平時早餐既腸仔蛋，多士、麵等等咪又係阿豬阿狗都整到
以前支那人早餐都係食粥多，你又覺得邊樣難D呢

我就從來冇話邊個勁啲
我只係想講話藝術有高低之分係好撚on9
係你條on9係咁話中菜勁啲
一係就話人駁唔到

光榮日日大把人排，原來係狗糧

畀埋解釋說明壽司郎點樣唔好味 成咋巴打衝出嚟咬

⋯⋯同佢哋講壽司唔淨止魚生喺飯面捏埋一嚿嘅握り 話唔定都係嘥氣

壽司師傅只得整壽司技能係100LV....

但中廚師傅乾炒牛河, 炒飯, 生炒骨...全部都係100LV

紅色大字好似威d有道理d
似足廢老用全形標點怕怕

樓主講比較都唔比比較
崇日撚惡到
客觀比較都唔比
sorry崇日撚
我係井底之蛙 我係叻哥
日本菜世界第一
btw邊個好食d邊個抵食d都唔比討論
cls討論區

當年日本有個廚藝比賽節目....叫鐵人料理...
有個中菜師傅參加....佢冇煮日本菜經驗...
但憑廚藝都煮得勁好食, 最後嬴左好多屆冠軍...

所以話, 日本菜對於中菜師傅黎講, 好易上到手

見到落味精已經負皮

咁壽司師傅識睇貨入貨都唔易既

之前日本咪搞左個廚藝比賽節目...
搵哂世界各地一流廚師互挑...
最後中菜師傅奪冠...仲要創下史上最佳戰績...

用紅色大字就係無道理
大聲講野就係惡 講粗口就係無道理
真係惡撚過中共
怕你班崇日撚眼殘睇唔到嘛
不過可惜上面真係有文盲睇唔到

淨係廚房佬個風格已經輸左
個個圍埋係廚房傾嫖賭飲 不了

咁以為日本都係跟支那學習，只不過地區唔同先變到唔同菜系

中到
不過班崇日吹到好難好複雜
點樣製作 實際點複雜過中菜 又講唔出

所以咪話樓主個po on9
抽象派同寫實派有咩好比
重要踩低人地黎抬高自己先顯得你有幾無知
就算你要比煮法複雜程度呀日本野有邊樣冇呀
你講嗰啲咩煎炒煮炸炆燉蒸焗日本野幾時冇呀
btw邊個好食d邊個抵食d比討論呀
你中意食中菜咪講囉 但唔該唔好貶低人地詆毀人地
就係你依啲行為先顯得你似井底之蛙 叻哥呀

撐中菜聲氣都粗D惡D

中

其實都幾好笑
第一，我從來無講過中菜係垃圾
第二，我只係反映日本壽司嘅優點
請問兩者有乜衝突？

反之，你就講過「唔識食嘅人先食omakase」
咪即係反映咗你對壽司嘅我唔知係不尊重、無知定係個種某個方位嘅鄰國極右嘅民族情懷？

多人排就係好食就係最勁？
公廁都多人排 你係咪又去開餐？

咩都聯想起大中華
同咩都聯想起歧視黑人有咩分別？
冇人話過鍾意中菜就等於鍾意大中華
係得你會咁諗
你先係大中華膠

咁中菜又點複雜啲呀
咩煎炒煮炸咪一樣有
係咁話中菜勁啲但就一直都講唔到點樣勁啲
我諗到喇 有14億人食緊所以勁啲

一碗靚粥又真係難撚過整你個d乜柒頂級壽司飯
一睇就知你小朋友未食過靚粥

中菜師傅根基扎實...所以煮其他國家菜色都好易上手...
例如你最難既乾炒牛河都炒得掂...咁炒日式烏冬炒意大利粉點會難到佢地

樓主都幾夠膽

仲有上盤既次序
要對食材好有研究
唔同壽司口味要幾時上
利申：聽翻黎

多人排唔通係難食咩
唔一定係好食但一定唔會係啲人覺得難食都繼續排啦

個感覺係嘈緊rpg game定fps game好玩d唔知嘈乜鳩

日本菜

以為自己去左飲食台

我都好認同中菜博大精深
但壽司、以至到其他日本菜，鐵板燒、天婦羅等等
一樣博大精深
問題係你有冇認真了解
例如淨係講用嘅刀都分好多種、用咩木嘅枱、砧板
米嘅種類
一個好嘅omakase店，係由你一入門口安排你坐嘅位置開始，已經係細心嘅安排

唔好咁井底之蛙，有幾個人無知，就開始圍爐取暖

你25狗

下=.=
點解

都唔好講其他
淨係佛跳牆級別
複雜程度都贏你班崇日撚十條街
不過你個小朋友連佛跳牆係乜都應該唔知
最搞笑係話中菜>日本菜= 支持支那
哇 崇日撚惡到
我宣布 話中菜>日本菜嘅都係支那狗！！
日本菜係世界清流 世界第一

專拉動物台po

去日本食過天婦羅真係返唔到轉頭
唔係求其炸
面一浸薄脆既粉 咬落去係好有水份好鮮既大蝦 果種面炸裡蒸既技巧真係好正

多人排都一定好食
哇屌笑到我

喂 哥仔 保護傘之前都好撚多人排wor
個個話難食
黃店之前又龍門又剩 間間排長龍
結果難食都pk
又唔計？

我正式宣布
崇日撚話唔計就唔計！
多人排包好食

低層次啲咁比較
你話「唔識食嘅人先會食omakase」
大把你所講嘅上等人有錢人都有得齊中菜同omakase，請問佢係識食定唔識食？

點夠你地惡唔撐日本嘢就係貶低日本嘢
就係井底之蛙 就係藍絲大中華膠 就係叻哥
惡到我啊 幾十頂帽扣落黎 禾...禾巧驚驚

用你嘅邏輯 佛跳牆咪又係成堆野放哂落個煲到煮
有幾複雜呀
最搞笑係我屌緊樓主將唔同藝術去比較好無謂
屌緊你踩低人地黎抬高自己
屌緊你依啲行為先顯得你似井底之蛙 叻哥呀
然後你就即刻話人地係崇日撚

咁依加龍門多唔多人排
就係因為難食所以依加冇人排囉
唔一定係好食但一定唔會係啲人覺得難食都繼續排啦
唔怪得你要紅字

邊夠你惡
撐日本野就係崇日撚

唔出聲唔代表唔夠你講嘅
但真係忍受唔到你個種只知其一 ，不知其二
個腦袋唔知係咪受到咁方位鄰國嘅民族情懷所控制住嘅不理智思維，影響咗崇優思想嘅發展

完美表達出個種who cares嘅感覺

咁人地一開張去排 見咁多人排
照你邏輯多人排唔好食都唔會難食
係咪又你包底一定唔難食啊
等成年睇佢多定少人排
先知佢好食定難食
師兄iq過萬wor
咁不如等兩萬年後睇中菜定日菜多人食
再決定邊個好食d？
咁撚醒得閒check一check個腦？

邊夠你惡
撐中菜就係大中華膠係藍絲

壽司郎開撚咗成年都係咁多人
咁點先講到佢好唔好食?
你講?定我講?
我淨係知開咗咁耐都咁多人排就一定唔會係狗屎垃圾姐
依啲iq80都知

支那嘢煎炒煮炸炆燉蒸焗 幾十個分支
笑到我 講複雜靚咖喱都複雜過你懷石啦

你咁唔叫貶低叫咩
自己無知話人地一啲都唔複雜咁叫唔撐
唔撐係了解完之後再講我都係中意乜乜乜多啲咁先叫唔撐呀

笑撚死
佛跳牆幾多種材料每種材料
處理方法你都未知啦
你切幾條海鮮
再計時器煲飯再計時攤凍 懶係專業咁
人地佛跳牆煲嘢掌握火候咪一樣
你重要攞曬電飯煲
隻手夾兩下又一件複雜到頂級壽司黎

最搞笑係
比較就係貶低你
問你攞貼士就係打劫你神奇邏輯

笑撚死
客觀事實就叫貶低你
贏你就係侮辱你
問你攞貼士就係打劫你
客觀事實係一種靚咖哩 幾十隻香料調味料
每種來源同埋混合都唔同
支那嘢幾十個分支 樣樣再細分煎炒煮炸炆燉蒸焗
客觀事實的確繁複過你日本嘢多多聲
一係你比例子啦
邊樣日本嘢複雜過上面先
講咁撚多又係講唔出

問你早餐腸仔蛋，多士、麵同粥 邊難D，你又同我講頂級壽司飯
比較緊早餐啊，小朋友

真心想知坐既位置有咩細心安排

全世界得壽司郎一間嘢食？
崇日撚嘅眼光真係好撚狹窄
同埋事實係大把人去食熱門嘢排長龍
結果伏左
maze grill夠難食啦
我之前去book咪又係full booking
怕你未食過好嘢啊 maze grill即係gordon ramsay黎香港開分店個間
可能你無乜點讀書 唔知gimmick嘢一樣可以引到好多傻仔去食

omakase一晚先serve十個八個客 再多都無
但中餐廳even 龍景軒坐爆都起碼成百幾人
操控出品質素一致嘅難度高好多

p.s. 兩邊都鍾意食

我用返你個邏輯咋柒頭
每條魚嘅切法厚薄都唔同
唔同海鮮有唔同處理方法你咪又係唔知
你依加撚係比較呀
是但講一句中菜好複雜 日本野就淨係食食材 唔洗技巧
咁叫比較? 咪撚搞笑啦
唔同食材點樣配搭 先後次序係點 都可以令到每一件食材嘅味道昇華
你依啲都唔撚識啦 同我講唔複雜
講句問你攞貼士就係打劫你唔會令到你變得有道理架
有陣時唔識就唔好衝出黎柒
你中意食中菜咪講 但唔洗屈到日本野唔洗技巧又唔複雜嘅

懷石
八寸（Hassun，はっすん）
以季節為主題的菜色，通常為一種壽司與幾道較小份的小菜組合。
先附（Sakizuke，さきづけ）
開胃用的小菜，調味輕盈和質感清新。
向付け（Mukōzuke，むこうづけ）
季節性的生魚片。
炊き合わせ（Takiawase，たきあわせ）
蔬菜、肉、魚、豆腐等食材切小塊悶煮。
蓋物（Futamono，ふたもの）
有蓋食器裝盛的食物，通常為湯，或茶碗蒸。
焼物（Yakimono，やきもの）
季節性的魚類燒烤。
酢餚（Su-zakana，す ざかな）
以醋醃漬的小菜。
冷鉢（Hiyashi-bachi，ひやし ばち）
用冰鎮過的食器來盛放熟食，可有麵條、涼拌時蔬、蝦蟹肉等等。
中豬口（Naka-choko，なか ちょこ）
酸味的湯。
強餚（Shii-zakana，しい ざかな)
主菜，一般為烤制或煮製的牛肉、禽肉、魚等等。
御飯（Gohan，ごはん）
以米飯為主要食材的菜。
香物（Kō no mono，こう の もの）
季節性的醃製蔬菜。
止椀（Tome-wan，とめ わん）
醬湯，以大醬為主料的湯，會放入豆腐、蔥花，有時候還有海鮮、菌類等等。
水物（Mizumono，みずもの）
餐後甜點，蜜瓜、葡萄、桃等甜美多汁的傳統高級水果。

唔講唔知日本野唔用香料同得魚生食
客觀事實就係你好撚無知

用一種菜式嘅師傅同成個菜系比較

自己上網搵小野次郞紀錄片睇吓

可能你支那仔 唔知香港早餐都食粥 啊弱智仔
個topic比較緊日本嘢同中菜
中日煮食文化差距
你就咩柒香港腸仔早餐對比香港人都食嘅粥早餐
完全唔知你想比較乜柒
重要以為自己好撚醒諗到類比論證哩下擇使嘛

咁maze grill依加有冇人排呀
gimmick野咪淨係引到啲人一次半次
講緊個龍係last得耐呀
你就同我講一開好多人排
btw maze grill係好野但係難食

咖哩其實唔係支那野黎，係印度傳黎
柒到冇眼睇

佢個名答哂你所有野
撚有錢咩屌你老母

唔啦，用自己時間證明你講既野
有位就坐都算安排既，我次次去餐廳都係2個人就坐返2人枱

笑撚到我
用下d日文拼音同介紹亞位就以為好撚複雜？
崇日撚真係低智
刀工技巧
刻刀法
鋸刀法
滾刀法
反刀法
推刀法
切刀法
原料成形

馬牙段：把蔥從中間沖開，切2厘米長的段。

骰子丁：呈四方形，體積有1厘米立方。

象眼塊：兩頭尖、中間寬，一般是4厘米長、寬1.5厘米、厚1.5厘米。其大小根據主料、盛器的大小而定。

菱形塊：和象眼塊相仿，但沒象眼塊那麼規則。

骨牌塊：呈長方形。一般為5厘米長、2.5厘米寬、7毫米厚。大小可根據情況而定。

滾刀塊：採用原料滾動、斜立刀的方法，將原料切成基本相同的塊，如燒茄子等。

綠豆丁：一種類似綠豆子的小方丁，約5-7毫米立方。

劈柴塊：不規則的原料經過加工,形狀基本一致，一般長5厘米，寬、厚各1厘米。

雪花片：一般1.5毫米厚，長、寬各1.5厘米。

柳葉片：大部分用筍尖、茭白尖製作，一般長5厘米、厚1.5毫米，一頭尖，一頭寬。

松里：熟原料的面不動，裏邊的大塊肉撕成小片後放平。如鍋燒鴨、清蒸整面鴨等。

臥刀片：又稱坡刀片。操作方法是左手按原料，右

手執刀，刀背向外，刀背略高於刀刃，使刀身呈坡斜狀，成品呈斜片狀，如腰片、海參、肚片等
人地淨係刀法都複撚雜過你咩柒懷石料理啦煮都未開波已經贏你幾條街

無知真係好撚可怕

唔講真係以為日本冇刀法冇雕花
係就咁切舊魚pat落個碗到比你食

18年3月開張
我19年冬天去嘅
夠唔夠耐
last 一年又唔夠耐？
等年幾仲係full booking wor
由一開始開業食評
到我去食 都好難食wor
又唔計啊崇日撚？
9up又不願面對
一講就宜家點點點
成隻小學雞咁
事實係人地開張成幾年咁難食都大把客你又駁唔到
照你邏輯不如話壽司郎一百年之後結業
所以我可以話佢難食？
事實就係無客嘅舖都可以好好食
大把客排都可以好難食

然後呢，不如你講下有咩餸係要你個六種刀法既
睇到我到打哂飛機啦
再唔係你可以講埋點樣煎炒煮炸炆燉蒸焗落一道餸到

刀功都有分廢同勁㗎
香港夠有煮飯啦 日本壽司咪一樣懶講究煮飯
就係複雜多樣講究過你 吹啊

嗱 maze grill啲評分都幾高分架
多客多到依加執柒埋
同埋排隊緊係講開咗一段時間架啦
如果你一開就冇人排就收得皮啦

屌你成個流氓咁
冇辦法正常溝通
中菜係屎呀 再複雜咪又係元素表 咪又係食調味料 吹呀

其實壽司本身唔係高檔料理黎，係近代尤其戰後先有愈做愈高檔呢回事，其中一個原因係外國人鍾意。而自己又發展左個體系出黎，各樣要求高左深化左。

如果要拎日本烹飪黎比較，應該係拎懷石料理

見到你幾隻懷石料理要懶複雜隔行日文配音打介紹咁打飛機
我都射左啦
咪又係前菜主菜飯後水果d分類
笑撚死真係好複雜呢
又要我將曬煎炒煮炸炆燉蒸焗放曬落一道餸
唔講以為中菜得一道餸添
不過唔知點解你懷石咩柒就分咁多道
哭能左wor
我放唔曬煎炒煮炸炆燉蒸焗落一道餸添
只可以宣布
懷石料理全世界最複雜最多樣最全面
日本菜世界第一難整同複雜打個飛機先

拉落低見到變左打爛仔交，先發現原來個post開喺動物台

有位就坐omakase唔係迴轉壽司
片名叫壽司之神，自己去睇
順便開下眼界，睇吓小日本啲壽司文化、哲學有幾垃圾

好垃圾嫁咋
希望多啲人認同你呢類諗法，咁就少啲人去食omakase
好事嚟㗎！起碼我呢啲中意食垃圾嘅人book位易啲

評分高就好食架？
執柒左就一定因為無客？
做生意好多考量嘅唔知你識唔識啦
宜家就咩柒
（排隊就係講開左一段時間？）
上面又唔見你講？
比我周到就後補前設
咁講我都係億萬富翁啦

如果我中左幾百次六合彩

西廚屌打啦
淨係整件甜品 要靚要精緻 已經唔簡單

首先，懷石料理唔好我講既，你認錯人
然後樓主本來on99用壽司同中式菜系比，你仲要死頂中式菜系，然後引戰日本菜同中式菜
你都識講咪又係前菜主菜飯後水果d分類，煎炒煮炸炆燉蒸焗
全世界咪又係咁煮法，係都要衝出黎貶低人地菜系

我上面咪講咗係要條隊last得耐
咁點解要執柒佢呀 你講下喇
大師

佢冇貶低 佢比較咋
客觀事實黎 唔係貶低

其實個topic 真係唔係比較緊中日菜系，係你d柒頭題目都唔識睇就拎黎引戰

笑死
照你咁講生活樣樣都係藝術
樣樣都唔好比較啦
買手機嘅時候
：整手機都係一門藝術 唔知比較黎做乜
買衫嘅時候
：整每一件衫都係藝術 無乜好比較
以後連登咩柒都唔好比較啦

生活萬物都係藝術 以後開post頌讚藝術啦逃犯條例都係藝術黎
唔該唔好比較宜家嘅香港 同通過左條例嘅香港
thx

但依個題目係用個菜系比較一個菜種，你確定冇問題

柒頭 烹飪唔係藝術係咩？？
屌你柒到喺到尻整比喻
重話法例係藝術
救命呀

幫佢答
冇
就算有中菜都複雜幾十萬倍
日本菜就係垃圾

笑死
講事實就係貶低你

]咁你班崇日撚夠係貶低中菜啦
咩叫煎炒煮炸炆燉蒸焗煮埋為一碟先
人地分門別類各種技巧
你就侮辱人地技術叫人所有嘢炒埋一碟
又唔叫侮辱中菜啊 ？
又唔叫貶低中菜啊？
侮辱人貶低人真係唔夠你班崇日撚黎
做完仲要落埋道德高地懶係嘢 笑撚到我

所以唔明點解你覺得開到成行成市要講資格

真心膠發現樓主開膠post引人注意
估唔到咁都有花生食

啊大師
你地日日搵人去拍片話難食
間嘢做臭Gordon Ramsay個朵
影響人地個人品牌印象 仲唔夠？

又或者人地想借香港做跳板攻陷大陸市場
但係武漢肺炎搞到計劃擱置 又唔得？
大把marketing大把個人形象考量啦
人地個朵值幾錢你知唔知啊
啊大師 唔識又要9up 笑撚死

嘩，今日真係穿梭到08年，係爭句“我係中国人啊Hi”

on9啦係你貶低人先喎
怪得人貶返你？
我一直都係想講中菜好 日菜好
然後你就一直講中菜⟩日菜
日菜係屎 冇技巧唔複雜
咩都唔識然後尻up一輪重話自己講事實嘅人我真係第一次見

連登日本撚唔得罪得，你一話佢地祖國有野差過人，一定追住你黎屌

你睇下樓上條友唔知做乜鳩咁
唔講仲以為佢前世係三文魚俾壽司司傅整成花之戀

啊大師maze grill排隊都last左年幾wor
夠唔夠耐啊
啊大師傅 幾耐先叫last 得耐？
兩年？五年？定十年啊
啊大師 點解條龍排年幾 我去食都係難食嘅？
求下你眷顧蒼生 指點一下迷津啦啊飲食界佛祖

唔明有乜值得咁激動

笑撚死上面個個義正辭嚴話咩柒
我地支持日菜嘅
從來無踩低中菜
無侮辱中菜
：得你班中菜侮辱我地咋！
原來你地侮辱又唔計
ok

嗱 咁間野係咪難食先
難食咪抵執囉
Gordon Ramsay個朵咁撚響洗撚驚你幾個youtuber仔咩講真
同埋我唔似你咁無知要係咁同我講Gordon Ramsay有幾勁

你做咩屈人係大中華膠呀

冇錯，同麥記師傅一樣，淨係薯仔同面粉既比例點樣炸點樣洗薯仔點樣整鬆啲薯條全部都係技巧
每個品種漢堡扒用咩刀中間舊肉要點加刀令舊肉溶得快啲改變口感已經係技巧

你小心D講野啊，一陣比人話你地反中崇日，然後用國安法拉你咖

似係你地唔識中菜
又9up一大輪咩柒佛跳牆
一堆dum入去煮就得
不過唔緊要 你哩種人我見唔少
香港係多匡智嘅 做義工我見唔少
可能上次送過維他奶比你添
btw我又好奇我邊度講過日菜係屎話你無人地複雜就係話你屎？
幾時講過複雜就係好？
不過個post比較複雜程度咋wor
你係咪語言障礙啊哥仔？
崇日撚真係好撚鍾意屈毛屈藍

樓主用爭鮮元氣果d計？咁就要用返大家樂大快活比

柒頭 製衣唔係藝術係咩？？
屌你柒到喺到尻整比喻
重話法例唔係藝術
救命呀

柒頭 設計手機cpu唔係藝術係咩？？
屌你柒到喺到尻整比喻
重話法例唔係藝術
救命呀

柒頭 制定法案唔係藝術係咩？？
屌你柒到喺到尻整比喻
重話法例唔係藝術
救命呀

不願面對萬物都係藝術行為都可以係藝術啦
崇日撚真係on99

屌你真係廢佬思維
黑警打你 你打返黑警
點解黑警打你就計 你打黑警就唔計
你自己貶人先就預咗人地貶返你啦
我本身都唔想學你咁 但係你成個流氓咁
冇辦法正常言語去溝通

真心膠發現我留膠comment搏人留言推post
都有膠神當真

唉 屌你要咁講我真係冇計
我懷疑你先係比人送維他奶嗰個

老母個邊係四川，由細食川菜大，大個左反而中意食返粵菜，鮮甜啲，清啲，又健康啲

做過兩年廚，揸鑊有一年，你話中餐同壽司，美感同基本功壽司佬係勁既，但中餐就真係太多太多野覺，試味試到變肥仔先敢唔試味落調味

你貶低中菜我無所謂wor
但係講完 話自己成個post尊重中菜
唔會貶低侮辱中菜
再笑人佛跳牆其實係dum埋一煲
煎炒煮炸炆燉蒸焗 炒埋一碟
咁樣特別柒啊嘛 啊大師

係你自己話咩整個咖哩重複雜咋喎
懷石料理啲攞盤整到成幅畫咁唔複雜嘅

又廢老思想
又藍絲 又叻哥 又井底之蛙 又大中華膠
又五毛又pr
feel到了feel到了

你唔知匡智會員都可以做義工咩

我好尊重架
係見到你依啲低智流氓先唔想尊重咋嘛

接受現實啦 日本菜的確係香港好搵到錢 但好食就另一回事

係個post講緊複雜程度咋wor
樓主一開始已經講左話中菜複雜d
我又無話懷石料理複雜
不過唔知點解我講複雜嘅時候
有條友攞懷石料理d餸菜撻落黎姐
照你咁講係唔複雜
點解去要撻落黎嘅
唔通 唔通你地撐日本嘢嘅其實都唔係好識？

屌你真係好撚柒
成個po就不斷喺到廢up話人地唔複雜
但又講唔出有啲咩唔複雜
比完你睇有幾複雜就話挑 點都係廢啲 吹呀
睇下自己有幾弱智先啦

其實全部用呢個point啲人知唔知自己自打緊嘴巴

諗下壽司之神拎元氣爭鮮啲料可以整到咩級數既壽司
你就知食材佔既比重有幾高 技術佔既比重有幾高

唔該咪見到個中字就上曬電先啦
唔同地方就有唔同既飲食習慣
中菜係蓋括姐
好似西餐咁
當然唔中意既
咪直叫返川菜，法國菜，上海菜咁囉

其實係 但中廚就係樣樣都要識d 但統一唔到標準 唔同人地專精一樣野俾到你穩定同信心 又好似中西醫咁

其實真係藝術既成份多過味覺

壽司每一件都係藝術品層次。靚食材固然重要，但點樣用食材本身味道互相醜合先係重點。調味都係純天然。
中菜(或者現代中菜)粗枝大葉，尤其presentation。而且鐘意用「上湯」味精，碟碟都係同一個調味。
可以咁講日菜吸收咗西餐既精緻，中菜係無乜進步過 (除咗識用化學雞精)。
你唔走精緻就難登大雅之堂。

因為你話煮個咖哩重複雜咪撻落黎比你條懵撚睇

食材係好重要，咩菜都係架啦
技術上，日本仔重美感，都融入左好多日本既文化
老實講，我做左兩年幾廚，每次要開魚都好大壓力
魚紋、魚骨、點落刀去畫魚，真係好撚難好完美
可能一百條魚先得一兩條完美
畫一條三文魚係靚既真心好考功夫
而我煮中菜時，好多時睇既係火喉，落調味基本憑感覺落，時機好重要
各有各精彩既地方

所以香港人做IT就係電工咁

外國做一門專業：網絡保安又好，collaboration又好都係專門做一樣！

係得香港人先話人哋嘅專業唔值錢

咁都可以批鬥，on9

係啦係啦
我幾時話人日本嘢唔複雜？
一開波樓豬就話比較中日菜
你地就出曬黎比較中日菜
你班崇日撚講到幾巴閉幾巴閉
有醃製又熟成
幾勁幾多元幾複雜唔識唔好亂講 有你講無人講
問你邊度出眾d出眾過中菜
講唔出
就惱羞屌柒人比較藝術！藝術黎！
：唔明有咩好比較囉
之後又咩柒貶低佛跳牆係dum曬d嘢落去煮
又咩柒煎炒煮炸炆燉蒸焗炒埋一碟算撚數
好奇啦
睇返轉頭 到底邊個惱羞呢

其實中菜同平民化好大關係
一日炒成百幾單一樣既野
真係變左機器人
快，凖就得

咁係你問題呀叔開魚開到合埋眼都識摸骨

非常認同，去茶餐廳叫炒飯一定等最耐，因為要等多幾張單一齊炒

人哋日本菜真係有單入就即做

呢啲係個服務分別

又話懷石一d都唔複雜
但係講複雜嘅時候係你口中又變得好複雜
複雜過咖哩香料
好神奇啊
即係話複雜就複雜正 你仲多變日本所有菜系

笑鳩死

我幾時話一啲都唔複雜
思覺失調？

點解咁多人唔知係土耳其

支那菜雖然狗 但係
煎炒煮炸炆燉蒸焗
人地一樣有醃製 一樣多煮法
講極都係日本嘢幾勁幾勁

你冇講？
同埋我一早就話中菜日菜各有各精彩
做咩屈我惱羞姐

流氓？sorry香港用開爛仔哩嘅terms
你話你同我鬧交 屌柒我 唔尊重我就話姐
你同我鬧交突然唔尊重其他嘢？
仲要你地頭先先話會尊重嘅嘢？
笑撚死 崇日撚d質素

有高級中菜走精緻路線，但仲未成熟。又可能中菜先天係走唔到呢條路，昇華唔到。
同埋有一班老屎忽會話「搞咁多花臣」。所以文化係一個學習過程
要進步要謙卑。

我唯一會食到喊既真係得壽司中菜完全比唔到我

因為我會加好撚多wasabi好正

其實係識唔識包裝同態度問題
識包裝吸客
自己亦認真對待件事 呃唔到自己 都呃到人覺得你pro啦
中餐d廚房佬冇呢回事 煮嘢就煮嘢 其他是撚但

我冇話自己勁喎，勁既壽司師父個啲係條條都完美開，每片肉都唔浪費，又大小一致，呢啲功夫唔可能無視囉

用緊你嘅邏輯去論述咋懵仔
講句各有各好就變崇日撚

中廚中廚，你分到咩菜打咩菜先開post啦屌

以前跟個大佬都係成日快啦快啦，上碟就咁灑啲葱，比客屌就成日屌返轉頭話唔識野，後來比人炒左，致我企個位，諗住慢啲都好過出系野，但又比老細屌出餐慢，之後太撚大壓力就冇做了

各有各精彩嘅同時
你又唔gur人地討論邊樣複雜d
複製性多元性係一個菜系其中一d point姐
仲有吸引性便利性咩柒咩柒
我地講中菜複雜d就好似攞你命咁
事實攞例子出黎又真係中菜複雜d
不過贏你就變左侮辱你
屌柒我地咩柒侮辱你日本菜
貶低你日本嘢
明明你可以話你日本飲食文化吸引性高d
所以多d人食
大把方面都可以出眾過中菜
攞一點黎討論就起曬鋼屌人
睇嘢又唔全面9屌
叫唔叫惱羞姐？

用緊你嘅邏輯去論述咋懵仔
講句中菜複雜d就變中華膠
複雜過你就係侮辱你
問你攞貼士就係打劫你

大家去到高級食府 都係比較精品 刀工同食材珍貴程度嫁

你要用茶記同垃圾元氣比 大家都係叫減哂工序既貨 師你老母傅咩

咁中菜水台咪仲勁 人地識幾多種魚 比目魚你開過未？ 日本菜如果只係計壽司個part既壽司吧師傅真係搵個呀姐都識做，我做過和食 壽司吧係靚仔做或者part time企 從來唔駛師傅，不得不否認香港壽司吧用現成來貨急凍貨 無技巧可言。

世界上每一種廚師都比得上壽司師傅

壽司係最撚on9食物 唔需要烹調 on99生勾勾

有幾多食嘅魚有啊

（懷石料理啲攞盤整到成幅畫咁唔複雜嘅）
唔複雜嘅->好複雜
一秒就得
快過保特

on9我上面咪講咗唔同食材嘅配搭呀
煮法呀 有邊樣有少到呀
我話日本野都一樣有刀法刀功
你就話有分廢同勁架嘛
屌你真係笑死我
你話佢複雜啲唔會攞我命 但我見你咁講野真係好鬼有趣

睇乜鬼呀,仲要咁長
個世界咩事，去間餐廳食飯要食到求其他人唔好去，等你book到位
睇黎你真係好鐘意食壽司

其實你用完依句未姐
侮辱係講緊你唔知頭唔知路就話複雜過人呀

玉子壽司 蟹籽軍艦點樣藝術品 同埋依加好多新派中菜都棄上湯玩練油

你係咪有語癌
你話懷石料理唔複雜
我咪反問你佢擺盤擺到幅畫咁唔複雜嘅
好難明咩

係 做個d濕鳩餐廳連碟頭飯都係叫貨 肉餅 梅菜扣肉， 識得加熱就係CFU

你有趣d
我上面講下中菜刀工
你就刀工點點點
日本都有啦 點點點
d邏輯cls到

日本壽司飯點點點 香港都有飯食啦
日本壽司d魚點點點 香港都有魚啦
咁係咪一樣先啊弱智仔
刀功都無分複雜程度
真係笑死我即係雕個三角形同雕條龍出黎都有分別掛不過你嘅iq應該睇唔出
淨係識：日本嘢世界第一 中菜死全家 盲反撚

你應該要問點解香港人咁撚鍾意食日本野
好似前世未撚食過咁

擺到畫咁就代表好複雜
哇咁支那菜成台雕條龍出黎咁撚樣
一檯九大簋滿漢全席咁夠唔夠你複雜啊

係有分複雜程度呀
但日本啲刀功唔係淨係雕個三角形出黎囉

依啲咪就係你嘅質素囉
自己唔了解唔識就話唔複雜
講真絕對夠支那複雜

咁你班友講到知頭知路咁
咪又係講緊佛跳牆一嘢dum落去就係
講到有幾複雜又講唔出
一開口又係熟成 醃製
講多兩句就懷石料理好複雜架
你唔悶我都悶啦
樓主問邊個複雜d
講複雜過你又叫侮辱你貶低你
事實黎 一講就係貶低你 又講唔出邊度貶低你
勁過你就係貶低你這就是崇日撚

依啲咪就係你嘅質素囉
自己唔了解唔識就話唔複雜
講真絕對夠日犬複雜

唔係 咁係點
又講唔出？
支那頭先十幾種咩柒刀法wor
又唔講啦？唔係三角形？
咁係正方形定係五邊形？
等你解釋wor你咁識ball 咁了解嘛

我知佛跳牆複雜呀
但因為你唔知頭唔知路就話人唔複雜我先學你咁講咋嘛
一開頭咁講係因為佢地講到壽司就係切魚 完
跟住你話中菜複雜 我咪話日菜都複雜
料理技巧全部都有
你就話唔係！中菜複雜啲

我認中菜複雜呀
係你唔認日菜複雜咋嘛

你咁了解
咪講下囉
絕對夠
但係又絕對講唔出
屌左成日
如數家珍咁數曬日本仔d菜有幾複雜囉
又數唔出
全日得句 絕對夠！同句雖遠必誅一樣

咁呢個係顯示佢地技藝嘅一個指標黎嘅

好奇啦
又屈啦
我幾時唔認日菜複雜？
我認中菜複雜過日菜咋wor
你係語言障礙定邏輯大師？

中菜佬成晚單手𢲡隻鑊左拋右拋, 埋爐又熱又危險, 真心佩服

我冇話過中菜唔勁，係想講壽司師父都好勁，唔好睇小人地姐，呢家樓上個個用中菜去比人地一個項目好唔公道麻

講咗架喇 你唔當咋嘛
講堆野出黎又話人撻書包
係你眼中咩都係易架啦
除咗中菜之外

擺到畫咁就代表好複雜？？？？
你可以講話我話唔係好複雜咋
但唔代表唔複雜囉

日菜係料理技巧全部都有啊
但係唔代表中菜無wor
的確中菜係複雜d
人地滿漢全席九大簋一定夠你懷石複雜wor

納集滿漢千百名饌，其中包括
燕窩雞絲湯、海參匯豬筋、
海帶豬肚絲羹、鮑魚匯珍珠菜、
淡菜蝦子湯、魚翅螃蟹羹、
魚肚煨火腿、蒸駝峰、
梨片伴蒸果子狸、蒸鹿尾、
鯽魚舌匯熊掌、糟蒸鰣魚、
假班魚肝、西施乳、
獲炙哈爾巴小豬子、油炸豬羊肉、
掛爐走油雞鵝鴨、豬雜什、羊雜等等

山八珍﹕ 駝峰、熊掌、猴腦、
猩唇、象拔、豹胎、犀尾、鹿筋。
海八珍﹕ 燕窩、魚翅、大烏參、
廣肚、龍骨（鱘龍魚）、
鮑魚、海獅（海豹）、
狗魚（娃娃魚）。
禽八珍﹕ 紅燕、白鶴、
鵪鶉、天鵝、鷓鴣、
彩雀（孔雀）、
斑鳩、紅頭鷹。
草八珍﹕ 猴頭、銀耳、
竹蓀、驢窩菌、羊肚菌、
花菇、黃花菜、雲香信。

淨係其中滿漢 幾道菜都多撚過你懷石啦
事實黎每道都廢功夫
又唔夠複雜啊
唔夠再出

係複雜啊我一路都無話佢日本嘢唔複雜wor
不過中菜複雜過佢咋wor

拋書包wor哥仔
撻落黎同拋書包兩個港式俚語黎wor
語癌定點？
你講左日本菜幾複雜
我拋埋中菜一part仔幾複雜比你
之後你就駁唔到了
係度咩日本都有刀工啦
好叻咩點點點
咁就當左你日本菜複雜d架啦？
咁既然崇日撚話係 咁我唯有話係啦

你omakase收幾錢位先，收多食材錢幾多你手工錢？

唔係講笑，同一級既食材中廚真係可能得嫁

咪係佢地扮睇唔到㗎啦
好似講到食餐omakase幾千蚊無人食得起咁
串撚過西咁 班友睇唔起人個樣真係好撚肉酸
講真出黎做嘢幾年 點都夠錢間中食下哩d貴價嘢
唔洗下下串人食唔食得起嘅

topic後面一早轉曬比較中日菜系
似係你哩d柒頭皮唔識mon post係度9up

中到

整包又真係難過你個咩柒壽司wor啊崇日撚
不願面對

但我仍然想打個沙嗲湯底，點豉油、蔥、蒜

笑撚死
唔夠講就拖返落支那到
香港都有中菜 外國都有中菜架懵撚
你落茶記食個咕嚕肉碟頭飯
係咪又全部地溝油食元素啊
駁唔到又要死撐 好撚肉酸啊

我覺得壽司好好食
但如果一生食一種菜系
我都唔想食日本野 想要粵菜/香港嘅飲色文化
呢個結論係因為我係日本旅行嘅第六日
我好掛住香港野食

不了我揀日本菜

一定揀日本菜
中菜真係不了
樣樣都係落重調味料

日本菜果種自然和風味

點解係用成個中菜來同日本料理嘅其中一part來比

舉依個例差左少少，因為餃子師傅搓個皮正正係技術表現唔係食材本身

同樣用垃圾食材既話，餃子容易好食過壽司

但高級食材既話，壽司一定屌打，咁係純粹餃子本身有上限

講到我都想食餃子

真，搵間好食既大排檔都唔係咁易

南山邨真係吹大左

搓皮係技術表現，握飯都要有技術，而且日菜唔止壽司。我舉嗰個例子係想講單純比較複雜程度仲要係抽日菜中既壽司對比中菜全部係好奇怪

燒腩仔貴一舊水已經差好遠

真係唔好再講

要幾痴線先會以為燒味真係斬比你就夠做師傅

利伸：平時會欣賞日本菜，因為佢將唔鐘意食魚既我都大快朵頤，拖羅同石斑比一定揀拖羅

你睇到正負評就知
大把人真係以燒味師傅剩係識斬就OK

大把人擺西式，只不過

睇邊種
懷石料理？

中菜果種粗枝大葉好廢

試下將日本職人果種挑骨頭既精精放去整椒鹽鮮魷

點心都算類似
但總係無壽司咁高級

算啦
佢地鬼識咩叫職人/匠人精神咩

同樣駕駛工具，飛機師都同巴士司機兩個層次啦

你有冇食過高級中菜？

證明煮中菜難過煮日菜
日菜係bb班

中西意法泰菜先係進階班

我係中國人阿hi

中國五千年文化 中國廚藝博大精深

好撚自豪 厲害了我們的國

不了, 中餐比狗食嘅

算鳩數啦你
你blind test食得出先算啦
分分鐘你連咩米都食唔出估唔到咩分別
仲好意思講用唔同刀

唔識就唔好係到扮嘢啦

錯誤比喻
佢唔係話自己攞住把頂級嘅魚生刀就有頂級壽司師傅嘅水準
只係講緊食材

你擺球拍入口? 定係你食開羽毛球 分得出邊隻牌子羽毛球特別好食?

有乜辦法姐？鬼叫多人無品味，中意食垃圾咩

學你講野唔經大腦咋

你連反問都唔撚識重好意思笑人語癌
唔好咁柒係咁執人口水尾啦

嗱 我一開頭就講個topic on9嘅
你就自己一條友發癲亂咬人

係呀係呀
駁唔到了
中菜至撚複雜 至撚多流程

我冇講複雜啲喎
係你話中菜複雜啲
又依樣嗰樣
跟住又無視人地成堆工序

御節料理又複唔複雜
咁撚多層咁撚多格
每一格就係你上面嘅一道菜
同埋我都冇講中菜冇依啲技巧
係你屈我架咋
你依加比較就好似比緊跳高定跳遠啲訓練難啲複雜啲咁
你量化啲工序？多step啲就複雜啲？每一個step嘅難易度又唔同 每個人嘅感覺又唔同 你點樣可以講到a定b複雜啲
就連你講嘅Gordon Ramsay都唔會講人地嘅菜系冇法式英式咁複雜 我唔知你咩新鮮蘿蔔皮可以咁講 重要係一知半解知啲唔知啲嘅情況下講結論
唔好又話咩樓主開po要比較咋
比較下都唔得

以前黃大仙中心某執左嘅酒樓師傅係廁格出黎冇洗手就返左入鋪，當時我仲以為d係客家傳統風味搞到冇再去食

c兄

知唔知點解攞米芝蓮既壽司鋪頭會多過中鋪頭菜咁多
就係因為中菜難囉

我都諗左好耐
個邊話做個師父要學藝十幾年
屌係渣舊飯要十幾年
一兩個月點都識啦,有幾蠢先要十幾年先學識

講切野啲日本魚生佬收皮啦，問過香港茶餐廳切午餐肉啲師傅未？

終於有人講

又幫中菜佬打飛機

其實真係好膚淺
覺得中廚學好撚多野，所以就係勁。
其實咁樣係證明中廚仲未進化，仲未識將啲野專門化同細化。係唔成熟嘅系統

如果中菜係咁勁，點解愈來愈少人食，茶樓愈開愈少呢？就係個行業失敗。

做廚師唔單止係要識煮野，連個形象都好重要，你睇下日本壽司師傅嘅乾淨程度同你班中廚比較下...

落場時間唔計啦，係中廚入面，大多都係污糟到死成地水、成枱水... 件衫又唔洗乾淨...見到廚房都唔開胃.... 係日本睇住啲廚房都乾乾淨淨。

結論：靚嘅中廚好少

中廚咪落豉油、老抽 玩爛晒啲食材

同樣日菜都唔係只有壽司啦

識計數係咪可以做到精算師？

你應該要拎平民中菜餐廳同平民日菜餐廳做比較

所以中菜佔既技術成份咪高好多囉
一條唔靚既魚 但你廚藝好都可以整到碟好菜色
但壽司受食材所限就唔得

我欣賞既野係日本人諗得出壽司呢種美食，簡簡單單、唔使好似中菜咁整色整水

你去日本啲住宅區附近啲定食屋早餐舖，得潦草日文menu寫係牆上面果啲，好多都係水吧連爐頭咁既設計
你對比起茶餐廳或者小菜館大排檔，日本呢類平民舖頭廚房/煮食用具/水吧都係乾淨過香港一截

香港係得粉面檔，仲要係後生少少打骰果啲先追得上日本整齊清潔既程度

事實就係日本餐飲業整體食物處理、衛生意識、廚房規劃都好過香港餐飲業平均水準

C dan la =.=

我係日本食平民壽司都好乾淨 你未食過？

好好奇有冇人可以蒙住眼來食而分得出個師傅係男定女

肯定唔得啦，日本文化根本係沙文主義嚟

係特別唔好食

鬼叫人地識包裝，整個匠人精神咁好j咩
拉麵咪一樣，雲吞麵level但賣貴咁多

係，講到朝早起身煲湯好犀利咁，其實香港間間都係咁

一條唔靚既魚 但你廚藝好都可以整到碟好菜色
有冇咩例子？

個垃圾post仲未完

其實日式魚都好多種整法

但係壽司係專精左刺身式黎呈現啫

你個比法就同去燒腊店話豬肉有好多整法，唔係下下攞黎燒一樣咁無知同on9

得藍絲大陸閪先鐘意食中餐
打開和你eat十間黃店都唔知有冇一間係賣中餐

我敢肯定，呢個POST入面，有9成人係冇學過煮中菜同壽司/日本菜，然後發表一堆自己覺得/以為係論點

因為錢

失傳果d!多數功夫多又麻煩，食材又多數係下欄野賣唔到好價錢，食嘅人又少，維唔到皮，索性唔鬼做

屌你啲斷句頗有鄺俊宇風味

壽司只係日本菜系一部分
中廚，以香港定義就係成個粵菜代表
點有得比

佢將所有鍾意食壽司嘅人全部扣上「崇日撚」嘅帽子
唔明點解佢咁嬲反正我對中菜冇乜好感
我自己煮/老母煮都好食過出面8成中菜餐廳(黃店除外)

物離鄉貴啫

喺日本食拉麵咪又係雲吞麵價，你去搵間好嘅雲吞麵食咪又係香港食日本拉麵咁嘅價錢

點知佢 我話日菜都複雜
佢就發癲話咁有冇複雜過中菜呀
我都唔知我邊句話複雜過中菜

你國家唔重視食材怪人地日本好輕易收得你貴